# Репозиторий домашней работы Нетология DevOps


## Модуль 1. Введение в DevOps

1.1. [x] [Введение в DevOps](01-intro-01/README.md)

## Модуль 2. Системы управления версиями
2.1. [x] [Системы контроля версий](02-git-01-vcs/README.md)

2.2. [x] [Основы Git](02-git-02-base/README.md)

2.3. [x] [Ветвления в Git](02-git-03-branching/README.md)

2.4. [x] [Инструменты Git](02-git-04-tools/README.md)
## Модуль 3. Основы системного администрировани

3.1. [x] [Работа в терминале, лекция 1](03-sysadmin-01-terminal/README.md)

3.2. [x] [Работа в терминале, лекция 2](03-sysadmin-02-terminal/README.md)

3.3. [x] [ОС, лекция 1](03-sysadmin-03-os/README.md)

3.4. [x] [ОС, лекция 2](03-sysadmin-04-os/README.md)

3.5. [x] [ФС, лекция 1](03-sysadmin-05-fs/README.md)

3.6. [x] [NET, лекция 1](03-sysadmin-06-net/README.md)

3.7. [x] [NET, лекция 2](03-sysadmin-07-net/README.md)

3.8. [x] [NET, лекция 3](03-sysadmin-08-net/README.md)

3.9. [x] [SEC, лекция 1](03-sysadmin-09-security/README.md)
## Модуль 4. Скриптовые языки и языки разметки: Python, Bash, YAML, JSON

4.1. [х] [Командная оболочка Bash: практические навыки](04-script-01-bash)

4.2. [x] [Использование Python для решения типовых DevOps задач](04-script-02-py)

4.3. [x] [Языки разметки JSON и YAML](04-script-03-yaml)
## Модуль 5. Виртуализация

5.1. [x] [Введение в виртуализацию. Типы и функции гипервизоров. Обзор рынка вендоров и областей применения.](05-virt-01-basics)

5.2. [x] [Применение принципов IaaC в работе с виртуальными машинами](05-virt-02-iaac)

5.3. [x] [Введение. Экосистема. Архитектура. Жизненный цикл Docker контейнера](05-virt-03-docker)

5.4. [x] [Оркестрация группой Docker контейнеров на примере Docker Compose](05-virt-04-docker-compose)

5.5. [x] [Оркестрация кластером Docker контейнеров на примере Docker Swarm](05-virt-05-docker-swarm)
## Модуль 6. Администрирование баз данных

6.1. [x] [Типы и структура СУБД](06-db-01-basics)

6.2. [x] [SQL](06-db-02-sql)

6.3. [x] [MySQL](06-db-03-mysql)

6.4. [x] [PostgreSQL](06-db-04-postgresql)

6.5. [x] [ElasticSearch](06-db-05-elasticsearch)

6.6. [x] [Troubleshooting](06-db-06-troubleshooting)